%!tex ts-program = xelatex
%!tex encoding = utf-8 unicode

\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\setstretch{1.3}

\section{Einleitung}

Im Zuge des Labors im Modul 'Datenbanken' war es unsere Aufgabe eine Datenbank
und damit verbunden eine Anwendung zu entwerfen.

Im Folgenden stellen wir unser fundamentales Problem sowie dessen schrittweise
Lösung vor.
\\[2cm]
Sämtlicher Code liegt dieser Arbeit bei und ist auf bitbucket.org
\footnote{\url{https://bitbucket.org/pedro_robert/moviedb/src/db2a7378c916c109b6a0ca47bde8dded4c14b4cc/?at=v1.0}}
als Git-Repository verfügbar.

\clearpage
\section{Informelle Problembeschreibung}

Unsere Grundidee enstand zu aller Anfang aus dem Bedürfnis heraus einen Überblick über die eigene
Filmesammlung zu bekommen.

Es gibt mit \href{https://www.imdb.com}{\UrlFont imdb.com} bereits eine sehr gute und umfangreiche
Datenbank mit Informationen. Diese Platform erlaubt es auch - wenn man sich einloggt -
Listen zu erstellen.

Uns fehlte jedoch die Möglichkeit weitere Daten mit unseren Filmen/Serien dort zu assoziieren.
\\\\
Unsere Datenbank sollte also die Information, die \href{https://www.imdb.com}{\UrlFont
imdb.com} zur Verfügung stellt halten. Außerdem wollen wir unsere Sammlungen ähnlich simpel
verwalten können.

Der wichtigste Punk ist aber die zusätzlichen Daten über jeden einzelnen Eintrag
erfassen zu können.
\\\\
Hier wollen wir das Medium auf dem der Film in unserer Sammlung ist und wieviel Speicher er dort
verbraucht festhalten, was im Hinblick auf unsere Filmsammlungen, die fast ausschließlich digital sind, wichtig
war.
\\\\
Als externe Quelle für unser Projekt bot sich \href{http://omdbapi.com/}{\UrlFont omdbapi.com} an. Eine
online API für Filminformationen, wie die von imdb.

\clearpage
\section{Datenbankentwurf}

Folgender Datenbankentwurf (Fig. \ref{fig:dbmodell}) ergab sich für uns aus der Problemstellung.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[height=420pt]{../sql/schemaspy/diagrams/summary/relationships.real.large.png}
    \caption{Datenbankmodell\label{fig:dbmodell}}
\end{figure}
\clearpage

\subsection{Erläuterungen}

\begin{itemize}
    \item Um unsere Daten strukturiert zu speichern haben gibt es in unserer Datenbank 3 Tabellen
    \item Tabelle \texttt{all\_media} enthält alle Daten, die wir von
        \href{http://omdbapi.com/}{\UrlFont omdbapi.com} empfangen.
    \item Tabelle \texttt{collections} enthält die Sammlungen mit einem Namen und einer
        Beschreibung.
    \item Tabelle \texttt{owned\_media} ist für die Daten, die wir speichern wollen (theoretisch ist
        diese Tabelle jederzeit erweiterbar); Wir referenzieren hier jeweils die Daten des Films und
        die Sammlung in der der Film enthalten ist.
    \item Die Datenbank ist so entworfen, dass die Daten in \texttt{all\_media} erhalten bleiben,
        wenn ein Film aus der \texttt{owned\_media} Tabelle gelöscht wird, denn so muss nicht bei jedem
        Hinzugügen von einem Nutzer zu einer Collection das Internet angefragt werden.
    \item Wir haben uns außerdem bewusst gegen ein User-Modell entschieden, man könnte Features wie
        den \textit{watch status} (\texttt{media\_status} in der Datenbank) durchaus noch ausbauen
        und so den Fokus auf eine Datenbank zum Erfassen von gesehenen Filmen ausbauen; solche
        Services existieren in ähnlicher Form schon \footnote{
        \href{http://www.seenthat.com/}{\UrlFont seenthat.com}, \href{http://myanimelist.net/}{\UrlFont
        myanimelist.net}}
    \item Bis auf \texttt{all\_media}, wo die \texttt{imdb\_id} als Schlüssel fungiert, haben die
        Tabellen einen \texttt{\_id} Identifizierungsschlüssel
\end{itemize}

\subsection{Bestimmen der Normalform}
Die interessante Tabelle in Hinsicht auf die Normalform ist \texttt{owned\_media}. Denn wir
stellen nur durch unsere Applikation sicher, dass hier sinnvolle INSERT Statements erfolgen.

\clearpage
\subsection{Detaillierte Beschreibung der Tabellen}
\input{./desc-table.tex}

\clearpage
\section{Implementierung der Datenbank in SQL}
\input{./sql-table.tex}

\end{document}
